塵巴Trade plan分享: 恆指HSI

大家好，自上一個恆指trade plan平倉後，稍事休息一段時間，今日繼續想和大家分享另一個恆指的trade plan。

在週圖上，恆指在三月中重挫之後逐步回升，並建立上升軌道，但上星期價位開始跌穿上升軌，市場情緒亦開始轉淡。

四小時圖所見，價位跌穿上升軌後逐步向下，但在24175再獲得支持。大家可以見到，在這個價位附近，已經先後多次見支持。在散戶心目中，相信24067 (上圖藍色線) 這個位置會是好友的最後防線。若果跌穿24067的話，除了好友會止蝕離場之外，更甚的是過去一星期已看淡的散戶，會認為這是市場轉為下跌勢的確認訊號，這個位置一被破，相信大批散戶會入市追沽。

以上情況的客觀效果是，在24067下方，將會有大量沽盤湧現，無論是好友的平倉盤，或是淡友的入市追沽盤。換句話說，會為大戶入市買入提供大量 liquidity。因此，若果在24067下方這個Liquidity zone出現假突破的話，即跌穿後迅速反彈並企穩在24067之上(大戶價格陷阱)，值得我們留意一下買入的機會。

若果價位跌穿24067，大戶沒有攝獵liquidity的話，下一個值得我們留意的地方，將是23450-22590這個Buy order flow zone。

五月尾時，價位在23450-22590這個區間反覆向下後，突然急速上升，代表當時買賣雙方出現嚴重失衡，有相當多的大戶買單未被成交，價位才會急速突破向上。若果稍後價位重回23450之下便可考慮買入恆指，若價格跌穿zone底22590便止蝕離場。

已like fb

塵巴

Welcome back 塵巴

各位好

LM支持

塵巴點睇美國科技股大跌
尤其是係tesla

油價個圖都穿晒位
連登愛股oxy都好核突

LM學野
謝分享

個zone成千點

留名支持

okay 入熊先

LM

睇法一樣
前日24190 係扯落去打一下期指止蝕
（24185 係上月低位，所以期指啲人係放 24190 止，一棍扯落 24142）

好多散戶俾佢 chok 上去買 240 call, 睇番 sentiment call put 比係 75％：25％，呢舊大肥肉應該會啃晒

246 好似好多支那莊買 call, 守左幾日而家可能轉埋手一齊沽

留名

留名 尋晚仲係度睇塵巴係另一forum嘅post

留名學野

支持

lm

支持，強勢回歸

多謝塵巴分享

暫時轉玩美股期

港期呢2個星期應該窄幅上落

乜都無講 先正評
welcome back塵巴

留名睇塵巴

我依家就靠邊站，等個勢形成至出手

塵SIR

靜雞雞支持塵巴

支持塵巴

簡迪報到

Kai 報到

一睇就知巴打有聽書

Welcome back !

塵巴mark曬值搏率最高嗰兩個位岀嚟，支持！

24000穿硬

Tesla之前升到爸把腥，有較深嘅回調都係正常嘅。

依家係想上？

860點

同上次個trade plan一樣，都係比較大timeframe嘅zone，即係較為長線少少，要啲耐性。

唔會一掂即買，要睇下佢會唔會造假突破，即係跌穿快速要上返去企穩

Thank you

兩個情況都有可能，所以寫埋出尼有個部署。

無錯

感謝

Welcome back塵巴 小弟繼續學嘢

不推文支持塵巴

自塵巴唔係度呢排 我覺得Zone仔都要有大Zone好
先好做

應該用咩方法搵最佳開倉時機？

請問下面 所講， 相當多的大戶買單 未被 成交，是點樣理解？
買單冇成交，即是祇有 賣單？
若是的話，照道理 唔應該 價位大升吧？ 請各位指教。

”五月尾時，價位在23450-22590這個區間反覆向下後，突然急速上升，代表當時買賣雙方出現嚴重失衡，有相當多的大戶買單未被成交，價位才會急速突破向上。”

請問是邊一個 forum 呀？

你一打order flow theory
第1個就係

可以爬返塵巴之前嘅第一個恆指trade plan post

價格變動只有一個原因，就係買賣單數量不一造成失衡。價格急速突破向上，代表當時買賣單嘅數量太懸殊，買單太多，賣單太少，當所有賣單都被大戶嘅買單吸納，仲剩好多買單未被成交，所以價格唯有不斷向上去搵賣單，造成急升。

呢啲文係我facebook page或連登都有。

準備又有一堆老散送錢比我洗 呢排啲成交咁細 賺得唔夠猴 你地快啲上番賭船 繼續扛工送錢比我唔該

暫時242~248慢慢chok，唔比人偷步開好淡倉。
未知係升穿248向上定跌穿242向下。

尋晚美股走勢都帶動唔到港股走出個range，仲要磨散啲散戶嘅定力先

想問下塵巴$272 - $310
係咪Tesla 個buy order flow zone?
見佢早兩日跌到落$312左右就好似冇再落過去

上一個trade plan個sell zone，大戶係三月五號開始入市沽，入zone果日係七月六號，即係隔左四個月。

今次個buy zone大戶係五月廿九號開始揸，暫時隔左差不多三個半月。

佢的確係入左buy order flow zone，所以個跌勢停左。

唔該塵巴

1400/5係270 上個post有講係flow

Welcome back

Sor miss 左

留個名支持塵巴

Welcome back

塵巴, 若果在24067下方這個Liquidity zone出現假突破的話，即跌穿後迅速反彈並企穩在24067之上(大戶價格陷阱)，值得我們留意一下買入的機會。

呢到反彈的話會睇彈到幾多.

VIN巴, 想問吓D熊仔肥未

塵巴，想問下大戶大概係咪３－４個月會食次糊？

lm想問aapl

塵巴即係依家好容易穿落24000？星期五升返d都冇用啊？

新熊睇張數都有代表性，仲係牛肥啲，但如果未殺得落住又要跑數，可以做小彈先食248，都幾好味，如果可以再彈多兩三日上250樓上就會好和味，老散會越彈越熊，而牛又越彈越走，其實依家255已經肥過240，只係稍遠同市底仲係好弱

小心下面堆牛，唔係表面睇到嘅咁簡單，怪位有重牛(喺第二個post有講)，可能係莊自己放嚟引散(發水牛熊比)，又可能係大戶放嚟引莊(坐順風車+食夾棍截liquidity)，個市呢幾日到底位就好似怪怪地，而呢兩日散戶買跌嘅資金開始超越買升，追沽搏破位嘅留意下

以上只係估估下，冇買賣含意，呢度主力講trade plan同liquidity，之後應該會減少講其他嘢，盡量做番CDROM

怪位係指231?

熊證呢一兩日重貨左 個股都係 24000牛明明有機會殺都放過左 搞到驚係養熊

又9up

25000

22508, 23108, 23608, 23708, 24008(昨日減番少少) 連日100%街貨但又低成交/轉手，照計一般散戶唔會買00大位前幾點嘅殺我先位，買完又放喺度唔trade. 連同其他08勇士位(咁啱又同一發行商)，加埋應該過3000張

可能屬市場正常操作，只係自己睇唔明

無錯，如果確實有假穿再反彈我地先部署入市，否則就繼續靜觀其變。

佢地短線長線都會做，好難咁下定論

升返啲就更加會令240慮積更多liquidity，因為咁代表繼續有好友係呢個支持位入場，即係240又會多啲止蝕嘅沽盤，愈多liquidity，價位向呢個位進發嘅機會就愈大。

多謝vin巴，期待你嘅高質分析！

納指會跌去邊
日線圖 102xx-108xx 係唔係算order flow?
而家入左去 所以會磨 或者反彈？

同問

想問下，升番會以邊個位為止?
248-250都聚左好耐
夜期都試過一次上246然後急跌
要升是否一掂246已經係止步?

歡迎塵巴回歸

算，加上早兩日又彈左一彈，108xx下面嘅liquidity又會多左，增加係果度反彈嘅機會。

第一個位可以睇246，再之後就係249

但一穿就gg, 啱嗎？

穿邊度？同點為之gg？

你講嘅108xx, 如果穿埋咪triggle 埋d 止蝕盤，有排跌？

穿108xx，trigger散戶止蝕盤，止蝕盤即係沽盤，若果大戶要入市買入，呢度會為佢地提供好多liquidity，加上本身呢度係buy order flow zone，令價位係呢度反彈嘅機會更大。

有啲似恒指240個個位

期貨109xx 彈左兩獲

想問塵巴我咁睇有冇睇錯 穿左liquidity zone 之後如果企得穩會扯反上245整個假突先再落因為d追沽嘅單會係嗰度止蝕？
Thanks

恆指240勁好多，彈左六七次，由上個trade plan我地講呢個位講到今日都未破

你呢個思路相當正確，大戶絕對有機會咁做。若果真係假穿入左市揸，當價位升到去245-246左右，就要留意會唔會係呢個位造假突破，若果真係有嘅話，就要執生，將止蝕移上去開倉價，或者考慮減磅等。

新手想請教一下塵巴之前啲trade plan 通常係d咩位or 咩因素去take profit

Thanks塵巴

當價位去到對家嘅order flow zone或者liquidity zone之前平倉就比較穩陣。

唔好客氣

麈巴

港期壓住唔郁 唔敢輕舉妄動

已經反彈左三日希望去到250

係就快
依個禮拜出好多242-245牛

塵巴 問下外匯先～ GBPEUR 係咪到左Liquidity Zone 值唔值得Call Call佢

塵巴
夜期上249 係咪到target
跟手會落番240 拎liquidity?

港女真係成交量好弱，蠟極都唔夠liquidity 咁

大家都想觀望下先啦

現貨有機直上250

250做淡

呢個po燈撚到

未有明顯 trend
要等美女帶動

同埋可能去哂抽ipo

我唔見有，你講邊個位？

個trade plan無成交過所以無話到唔到target。

不過如果你本身揸咗嘅，確實到249應該考慮減倉或平倉。

我睇月線同周線 10700 算唔算

尋日上到24898，而今朝呢下落 算唔算假穿？

你講果個buy order flow zone，後面跌一跌又再有一次急升
咁點解buy order flow zone係你畫果段，係咪因為只會係反彈開始既第一段急升或者岩岩出range既第一段急升，因為大戶係最早開倉果個？
睇左個theory一排但係成日好多地方急升/跌，唔係好識分

算，佢確實係會打走一班追牛嘅人，而家246造左個雙底，睇下會唔會做KY。

你講果度都係order flow zone，你細心睇，價位之後去番果個位就立即再反彈，而order flow zone用左我地就唔會再用。

塵巴一個月食到幾多點？

例如張圖我睇到4個急升
2，3已經用到，4係4hk線睇落無乜料到
得1未用，有無理解錯

無做KY 希望未必咁快落

唔係做左啦咩 我睇到24422又有個order flow zone

我出post個陣係24640😂

已經244 了
穿咗

我見到個zone係24244-24422 穿243都有機

塵巴好似係玩開外匯
想問下塵巴點睇嚟緊美金嘅走勢?

呢張圖望多望，直頭見到波浪理論係到添呀
1係冇咩人信既之下開始升浪
2果下開始大戶正式進場急升
到3之前賺夠比d 機會人賺下，散戶進場
最後一浪推到天花板等你高追
然後跌浪A跌一下，再反彈B浪彈一半左右，最後會有一下C 浪插得最深

最後loop 返一開始冇人信既升浪 (可能係塵巴22xxx 個buy order zone)

等緊250先造淡

等240 算la

而家242都跌唔落，好撚硬

咁就啱喇，穿一穿242都大把liquidity
不過之後下面好多大位，學塵巴講，240又有liquidity, 235又order flow
短短7百點都勁複雜，
除非一定要賭⋯唔係唯有食住花生先，一有機會就跟塵巴plan

引人擺止蝕係242

我會穩陣啲等佢落到240再睇佢咩反應，如果造假突破嘅，就值得諗下買入，如果當KY直插嘅，就等235。

多謝塵巴教路，學以致用

24540 係點搵出

自己追post啦

到左067
準備睇下走勢如何

越硬代表佢下面臘到嘅liquidity會越多

睇緊會上定落

推

塵巴 係咪而家等收市 睇下企唔企到24067 以上？

同問塵巴。係咪今日收24067就call過夜？

真突破，唔call 了

假突破通常會打支巨大成交嘅針,再反返方向上去
暫時未見訊號

好似今日開市咁

頭先見佢好似企穩 爭d入左牛

跌極有限 入得牛

一定要上返24067之上，仲要起碼係上面造幾支燭先算

收到

要價位上返24067之上企穩先

全對，今朝就係教材式嘅假突破

呢個咁大嘅位，玩左幾個月，一定要比耐性睇，唔好心急，起碼等埋聽日，如果佢唔繼續直插嘅話

小時圖，返上支持位之上企穩係最起碼嘅要求。

塵巴今日LL會唔會留返明天先彈

唔好客氣，而家咁睇造左KY嘅成數好高，若果唔盡快上返去。

咁我地就等佢去我地trade plan 23450個zone

唔排除呢個可能，所以先話要睇埋聽日

塵巴而週k低過低 就算彈都應該係死貓彈
係咪應該彈上去入put坐落23450？

死貓彈我中意呢個term

咁跌法九成唔會係假突破了

我就會坐定定等23450, 追沽風險大回報少

如果到23450 需唔需要等做番真突破，再入？
定都係買完 再set 止蝕位？

塵巴介唔介意講下外匯，EUR呢個算唔算靚Zone?

唔好意思我係新手，但想問如果坐定定等23450，點解怕追沽？

因為你係新手

若果你ok 860點risk嘅，可以就咁係23450 set entry

若果你覺得個risk太大，你可以等佢入左zone睇定啲先再入，睇下可唔可以risk少啲

好簡單，你可唔可以肯定佢會係度一直落23450，如果你可以肯定嘅話，咁當然係應該追

如果唔係嘅話，點解要做一啲風險大回報少嘅投資。

已經當左ky用

塵巴 我發現左一樣可以將你既trade plan
估埋佢個時間值既一個方法

姐係知佢幾時會落到liquidly zone buy order flow zone等等

其實恆指咪姐係50隻成分股所反映出黎
我地只要分折晒50隻成份股既走勢
咪可以得知大概咪時間會落到我地想去到既zone囉

你意思係liquidity zone？都算，係1.17下面

可唔可以解釋下點解，有咩關係？

因為恆指指數係因為個50隻成分股升跌所影響
咁我地如果掌握到其中佔比重較大個幾隻藍籌去睇
若果個幾隻大藍籌走勢準備緊跌去,姐係都係會下跌去liquidly zone既趨勢
咁咪證明到不假時日(may be 1,2days),恆指都會落去個zone入面囉

我都係brainstorm下

有兩個問題想睇參考下
1.14-1.17升浪可唔可以理解為係一個Order flow？
如果呢啲情況止蝕應該放係邊啲位 係咪個底1.14？

明白，thanks for your input

Ok thanks 塵巴指導

我都係忽發其想

應該咁講，係呢個升浪當中，可能有幾個order flow隱藏左係裡面，要入去細timeframe度搵究竟係邊，如果有嘅話。buy zone嘅止蝕就一定係zone底

明白曬 唔該塵巴指教

岩岩睇返塵巴啲舊post
好似講過道指26000下邊好多liquidity
睇黎今次有機會殺落去

一下就快到234

上次同今次跌 美匯都急跌
睇埋美匯可能有多d hints?

在我來講，我就會係23450買入，trigger左entry，就唔會去諗太多，由佢自己行。

到價就入，唔會等，亦唔會溝貨，所有野一次做晒，入市位，貨量，止賺，止蝕，一早set好。

呢個係當陣時嘅判斷，之後價位就直上去到29200，當時26000啲liquidity一早無晒。要再用呢個liquidity level，就要吹雞叫啲單返尼，即係要係上面再來多次反彈，等好友見強勁支持入牛放返啲止蝕喺26000下面，情況即係等如恆指24000一樣。

明白咁我再搵下佢個新Zone先

明白了！因為我不揸沽恆指，通常買牛熊
多謝你塵巴！

姐係入order flow zone你會偷步入貨
而liquidity zone你會揀佢反彈企穩返，zone以上再入貨？

唔係偷步，個zone一早set好，到價就入，呢個係一貫trade order flow嘅方法。

而liquidity zone就需要等佢嘅反應，確定佢係假突破先考慮入。

暫時有幾個大位都係止賺嘅好位置， 242/249/259

揀邊個就睇自己喜好。

塵巴 想問下止賺位點set

不如你POST 個户口NUMBER 出黎, 我地直接俾錢你仲好

set 止賺，最簡單就睇之前棍頂，人人方法唔同，小弟唔敢門弄斧

你承受能力低嘅，你自己set 目標賺五格都可以，每次賺錢嘅賣出係啱嘅，積少成多一樣可以大發

塵巴喺財經台俾晒料教心法、trade plan，自己都要追吓 post 搵吓資料，下下咁伸手問嘅學唔到嘢

假彈黎, 呃我唔到

塵巴
睇左幾日偷師，琴日一到點即刻熊佢

等緊機會去trigger塵巴個plan

真，最緊要有耐性

話唔定聽日就見235

Me2

如果你覺得安心啲嘅未嘗不可

無錯，而家好似造緊個雙底，咁樣可以再引多啲liquidity係黑線下面，打埋入zone先上。

same thought

想請問塵巴 如果入左order flow zone 係咪都會有假突破先再反彈 定係唔一定出現假突破都已經可以反彈 thx

假突破嘅定義係佢突破左一啲明顯嘅支持/阻力，或者好急速咁向一個方向行，但又好快回調。

Order flow zone尼講，我地已經假定佢有好多大戶嘅掛單係裡面，所以基本上入zone就已經可以入市，唔需要等。

但liquidity zone，只係一個area我地知道會有好多散戶嘅掛單匯聚，大戶會唔會利用佢來reverse market我地唔知道，所以先要睇定有無假突破先決定入唔入市。

好似24067呢個level，我地睇左呢個位幾個月，一早判斷大戶若果唔用來reverse market，就多數會係好似KY咁直插，因為咁多沽單同時成交無人托住嘅話呢個係唯一嘅結果，既然無假突破，跟番我地trade plan唔做任何野，亦無損失，繼續等23450先入。

明白 麻煩曬你

夜期已到價

未到23450

sor, 太興奮

塵巴 想問如果今晚夜期到23450
咁會唔會計埋數？

同埋我覺得係行緊下跌5浪
想問點解會睇到高過240

總之價到過就計

點解覺得？，我嘅strategy，我對order flow嘅信心，就等於你對數浪嘅信心，呢啲無對錯之分。

多謝指教

想知塵巴係睇現貨定期貨?

塵巴…預計要幾耐先去返呢幾個位?

現貨

真心欣賞塵巴個種決心 並唔係個種輕浮既感覺

我覺得 Nasdaq 行左塵巴個理論
期貨 10920 殺落去到 10660 做左 liquidity zone
尋晚唔再穿就確定左向番上行
可唔可以確定一下

不過尋晚太眼訓等唔到

塵巴23450入既話會set止蝕起邊到？

開post 第一頁咪講咗，成個trade plan 噏哂
屌，真係唔撚睇

塵巴開post時寫咗 應該最尾個句

8500

亂講
BLOCKED

幾時有到

好心咪咁懶啦 細心睇下人地寫既野啦

個個好似賭場post 入面D 申手黨

我有種感覺係太多連登仔跟呢個Plan會搞到呢個Plan出事變liquidity

從來trading都係同自己比較，唔係同人地比較，各施各法，最重要係將自己果套運用得好，我覺得大部份人都無呢種諗法。

我睇到，你嘅睇法無錯

講多句先，我嘅意思係個個入黎問係咪23450揸，個感覺係等人俾number 咁，應該唔會有決心坐到800點嘅話，應該係會出事的

就黎可以執行個plan la

等緊期貨拉返上24K
咁就差唔多可以落

想問下巴打點學？
我真係好想學，但唔知點樣入手，好似好多財棍咁

同塵巴趣陪上堂, FB PM佢啦

落呀落呀

感覺機會要來了

差50點先落到23450

有冇機會已經踩中左

唔到位就係唔到位, 要有紀律

塵巴 係咪算做咗反彈？

恒指呢下假突破?

短時間跌穿再升返
然後有AR磨一磨再升穿埋AR
成交小

唔好心急

呢個真

唔係太明白
意思係多左散户喺10660-10920開左沽

Yes 你可以咁理解

塵巴今日仲未出現

差五十點，繼續等。

報告 , 發現塵巴

咁即係同之前嘅buy order zone 重疊左?

調k四連陰，又係10天前底位水平，見底訊號強心臟

幾時有講？塵巴不嬲都睇期wo

E, 係wo, 我記得以前塵巴係講要睇期

塵巴 IG係3點後 non-交易時間到左
會唔會蝕貴手續費入埸

聽日就到價

好勁，聽日一齊入貨

美巿應該未跌完...會否下調23370先入貨？

23450 先係zone 頂？

真係落到咁低， 彈返23720 頂先put得

拿拿聲cancel 張牛order 先，過哂價

唔會，一定係跟trade plan行動

若果等陣係開高於23450嘅，就照等23450先入，若果係低過23450開嘅，就更好，可以抵啲嘅價入。

都係認同你

到左

TRADE PLAN TRIGGERED

已於23450買入恒指。

捱價就預左，下下無痛到止賺我都想

簡迪巴日日食燒味嘅日子又黎了 👍🏻👍🏻

留名睇簡迪巴日日嗌頭暈

通常塵巴你落幾多注
已見即彈

掛左入唔到最後23500入

一注 佢話過佢唔會分注入的

就到價

入咗，
set 埋止蝕，
之後專心做嘢，幾個鐘先睇一吓個價，
之後等食糊，

23396

食住滷味等食糊

止蝕8xx點, 唔駛幾個鐘睇一次

一入就要捱

等食糊

你地唔渣我點沽? 開市即掃你老母十張沽期

強貼留名睇結果

嘩

救世巨棍

order flow zone嘅威力
一開機無對手

話左比你知咩叫大戶巨棍

大棍

之前有人問咩係假突破，呢個就係最好例子

分分鐘倒跌

又見到你就出巨棍

唔識得睇 咁樣大棍上又幾支燭落返

頭先 Keyboard 按 F5 之後
我以為眼花

教科書式假突破

23450全倉入左牛 等好消息

痴撚線，入完,set埋止賺，去個廁所，出黎以為牛牛出錯

塵巴，想問外匯，都係睇買賣單個平衡黎睇trend，但係佢會有其他因素影響例如美金強弱...定其實個買賣單平衡果度係有睇埋美金既價值呢個因素入去？
Cad/usd算唔算入左zone 落緊？

威水

想請教下 現價入7200 兩倍恒指 算唔算同路

我都研究緊
都想問下塵巴而家至到95.7左右係唔係都係sell order zone?

變liquidity 了

上望多少

向下會唔會止 定溝

我幾肯定 大。

其實如果塵巴既睇法係啱，的大戶都會相同做法，變相大家齊齊入，沽壓會唔會大左係唔係插落的先上。

點解齊齊入市 沽壓會大左？

咁個Plan就會fail了

邊到有得睇大戶入場未

原來五分鐘成交咗萬二張期指，手影咁明顯。

仲有四日，係殺到最後一日吖，定係淡友平大倉呢。

我自己就中意盡量簡單化，trade果個market，就淨係睇果個圖，唔會太理其他圖表或因素，有時你以為有多啲information會好啲，其實可能有反效果。

果度都算係

主要都係掂到order flow

我覺得係最後一日

如果係，以呢個量，真係會殺埋落23000。

塵巴，多謝分享。

塵巴有冇睇住納期黎做
呢期歐洲經濟數字唔掂夾升左美匯
今日差唔多94.5近兩個月高位
納期又暫時仲未見到底
成個市一路比人夾

係牛證對沖期指倉平倉

啫係老散比錢莊家殺自己

原來係咁，多謝share！

牛證對沖平倉係揸架咩

你咩事，講明對沖仲揸

塵巴都話，大升大跌係因為其中一方單量極端所做成

應該用市場既單量，更正返

莊家賣牛係揸期對沖，殺牛平對沖應該係沽期，而嗰兩棍嘅時間亦只係殺咗2000幾張牛，但成交咗7000幾張

除非放係有大戶故意放牛引莊去殺 自己另外沽咗幾倍期去坐順風車，當時見殺完唔再落就平淡倉take profit

所以佢講到我一頭霧水

之前都講過堆牛有問題，唔係表面睇咁簡單，只係個大戶平淡倉手法比較笨拙，唔問價就咁平幾千張，似係北面班炒友

介唔介意講下係邊兩棍
新手上路 學下野
唔該晒

揾唔到個合理理由解釋嗰棍，
我當佢係股壇肥手指

跌落嚟嗰兩棍？

有排捱價😭😭😭

因為掂到order flow先拉上去，定係上到去先掂到order flow?

呢個時候仲+1

同意，似支那人手法，支那人本是ON鳩

所以個2棍冇乜理由唔 到佢出血

搵唔到7000成交既兩棍
係睇幾多分鐘定小時

咁點解平期指淡倉，現貨價都一齊升？

因為會睇住期指嘅表現入貨，
好多人見棍就追貨

冇睇市? 10:15, 10:16，兩棍升咗260點

仲有3000幾秒先收市，點捱啊

好似唔駛諗咁複雜，留意番塵巴個plan守止蝕就得。

買咗隻咩牛？

67699

咁遠唔洗驚啦
等plan自己行

有樣嘢叫愈辯愈明。

vin巴，就係呢五分鐘萬二張不問價平淡倉真係太明顯。
平時轉倉都唔似係咁。

係呀 我都入左早左 應該等埋700隻企鵝入zone
但佢死都唔肯跌都無計

唯有繼續坐住先

👍👍

有隻22950既牛已經坐左兩個星期

係咪應該止蝕轉倉 輸緊好多

trade 咗就delete app

由佢自己行

已經買左隻226 牛， 靶左就係止蝕

明顯係北面炒友嘅粗豪手法，而唔問價平淡倉只係7000張，之後嗰堆係個市見冇料到嗱嗱臨沽番落嚟，當時都以為有春江鴨會有突發消息跟尾所以唔敢沽，邊有大戶會咁樣平倉㗎

其實如果個市唔係咁弱會繼續落嘅話，今朝個莊殺完234後隨時係比班北佬截咗糊搶先喺低位平淡倉，推高個價後唔回個莊就冇得低位攞liquid平倉收番殺牛成本，即係比人引殺後食埋夾棍

下面仲有一大堆問題牛，依家個莊咁近都未敢殺232，可能都係盤算緊呢個風險，要等到穩陣至咬落去

你第一句我唔明

莊家賣牛就揸期?

先唔理咩人交易動物，賣左牛莊就平對沖倉

再揸已經係唔涉及動物

個動物二千張只係佔期指總張一部份，成交多過有咩問題

唔講仲以為要買動物先可以玩期指

我只係講個牛熊規則啫

咁我等穿232再入牛

Vin巴，好有興趣知道你所講問題牛係邊方面有問題。

講到咁明仲要辯

反而你地講到好複習

莊家賣牛點解唔係揸期

Btw 塵巴prefer呢個post講liquidity ，我地講牛熊不如停一停啦...

其實無衝突，兩樣嘢無conflict
個strategy 同樣可以apply

。。。
你一係講清楚啲，揸期平沽期，就咁講揸期啫係有貨係倉

你地有冇了解個牛熊期指規則。。。

雖然我唔排除有潛規則，先平動物既對沖期指倉去殺

其實我都係估估下啫，莊家賣咗牛比客仔，如果個市升邊度搵錢比客仔take profit? 當然莊家點做對沖又係另一件事，不過對沖升市照計好大機會係去咗期指度呱

反而唔明呢句 "賣左牛莊就平對沖倉，再揸已經係唔涉及動物"...?

佢上一個post唔prefer，我提提大家姐

唔使諗咁複雜
市場班仆街原來一早知有人平淡，個個坐住兩千幾點都唔理，又加一班人坐順風車 call

今日個金魚缸入面全部都係殺人鯨大白鯊同鱷魚，一點個棍都係

P. S. 我都係收左市佢地講我知

+2

我只係最唔明你果句"莊賣牛"(賣自己啲牛?)

我就當A莊賣左人地B莊啲牛，咁人地B莊就會平返相應價值既牛證對沖期指(即係賣單)

呢一刻A莊同B莊已經冇任何既交易合約關係，之後A莊自己在係期指市場買入，仲同牛熊有乜關係

跌得咁勁，應該都係有心人借呢啲對沖倉平倉之前就分注建淡倉，臨結就

加減數問題

莊賣牛, 如果市升賭仔賺錢個莊會輸錢, 所以做對沖
莊對沖揸期(當+2000), 如果市升莊揸期賺錢抵消賣牛輸既錢

咁宜家殺牛平倉對沖期指, 究竟係個莊要再+2000定-2000黎平倉??

所以上面個巴打先問你,牛證對沖平倉係揸架咩

師兄靠睇圖睇到呢樣嘢？
我都係畫線睇，不過見到係現價

原本以為自己有小小明白牛熊運作，依家反而變咗有小小唔明

算喇，都係唔好搞亂塵巴個場

我明你講乜，但你個case已經冇相應既動物倉，只係事後單方面同市場買入，仲算對沖咩

對沖唔係同時都有買賣單先叫對沖咩

just for fun大家輕鬆

我都唔明，真正既運作只有行內人先明。

但牛熊有條規則係賣左10蚊牛賣，莊就要買返所掛勾既產品10蚊價值既量做對沖。

我只係引用呢個規則去思考大戶會再點玩

暫時咁睇 其實未有結論關牛熊事
首先 7000張成交對比殺牛證，多好多
二.討論緊既平對沖倉，應該係平返手上既+倉，平返好倉唔存在做成棍升

可能7000張係岩岩冧到個客落單，就落了

點解無人覺得果下係假突破 (穿今日9點幾果時既HIGH 23544)
令到 PUT倉止蝕曬再落

PUT倉即市止蝕位未必有咁近吧？

我個睇法係，大戶利用牛證所建立出黎既對沖倉(賣單)，去儲左一定既賣單，咁大市老散都咁多牛，唔玩牛熊既期指老散都一定call左期指。

姐係老散市場上既買單多過賣單，只要大戶建立既賣單多過買單就可做成大跌去食老散

9up

最簡單可以咁樣諗

day high 止蝕應該係好多程式盤既條件

點解對沖單 係賣單？
莊sell左牛證，如果持有賣單，個市升佢咪爆廠？
我個人覺得對沖單係 持有買單

其實牛熊對沖唔係用期指 係用期權
槓桿差太遠

其次殺牛熊太易 chok一chok個市就食得

對乜買咁多期貨對沖

究竟500樓下嗰啲係KY定係用嚟做reverse呢

今朝返工太忙...宜家留個言先
今朝23450平左淡倉
做左陣野之後...
233附近開好倉
一齊等反彈

上一個post 試畫張圖仲用到

唔係無可能，所以先要緊守止蝕位。

塵巴新POST留名
係塵巴呢到學到唔少野
真係免費教學 首先多謝哂塵巴先
跟住係我前排發現一個liquidity zone嘅心得

7月22日朝早做左一個假突破之後就開始跌到落8月7日塵巴食糊位241
同時我都發現細time frame出左個zone
因為炒開即市原因睇開一小時、15同5分鐘圖 上圖已改4小時圖
由8月7日241升上返到258當日係8月28日星期5黎
朝日個市都重係妹下妹下
中午突然間一支大陽燭抽到上258又掂返個zone頂再企左係到十幾分鐘
心諗佢係咪假突破呢又 但又好似企得有D穩
但係掂左zone頂 唔理啦 照買啦
我搵極熊 博一鋪 心諗最多咪豬一皮野打埋靶佢
跟住果然係想打走258以上嘅人止蝕
由258打返落254 好好彩果日就咁執左40格走人唔過夜
到下星期1 8月31號
一開市就開裂口上返258xx穿埋成個zone 心諗成個動作咁似曾相識
再入返同一隻極熊 之後又係同上星期5同一時間中午3點開始大棍落
落得重多過星期5去到251 DL收市 冇記錯果日係食到70幾格
上面我都講左玩day trade 之後橫行左幾日 冇信念 入返牛 豬到仆街
依家睇返本身隻熊去到0.28真係喊出黎
雖然係豬錢 但都真係學到唔少野係塵巴POST入面
到最後我真係好佩服塵巴你嘅紀律同執行力
希望往後可以學到你咁就好啦
同時祝塵巴今次個trade都係迎接成功

相信塵巴

叻仔！學以致用，繼續努力！

多謝分享

塵巴我又有問題問，
想訂一個trade plan ， 咁首要時間搵zone
1. 係within 一年內嘅陰陽燭去搵？再縮細4小時搵？
2. 洗唔洗搵多幾個zones ?
3. 最後係咩條件為之一個好zone/ 穩陣zone ?

Thanks

劉名學野

一到zone頂就升唔上
證明有料到

未食曬啲order 啦
樓下個裂口都未補

Zone頂有沽壓嗎，係因為有好多order喺度等住？

至少到zone頂有反應
證明個係zone存在先

唯有耐心等待

睇你講嘢好辛苦
睇咗幾次都仲係1999
搞到我懷疑自己有閱讀障礙

預期估下估下, 不如去check下好

呢棍插落去又點睇

呢段真係睇完都唔明講咩
好似寫到武俠小說咁
又北佬、春江鴨、黑吃黑截糊
一張圖睇到咁多背後發生既打鬥

如果估計市場運作好辛苦，跟塵巴呢套簡簡單單應該幾適合你嘅，想估計下個一棍帶出嘅動作姐

vin巴得罪你?
我見你既argument完全冇提出有用資訊
唔係討論既可唔可以出番去?

趨勢交易咪就係跟住個勢做
你買完，方向唔岩，蝕到入肉咪斬，即係你地講既跌穿個區間
我唔明係度估果棍有咩用，同埋點估到果棍一定係大陸人買？

😦😦咁佢呢段嘢就有有用資訊？
個po你架？
我入嚟係抱住一個學嘢既心態去睇po
鬼得閒同你吹水，打埋咁多唔相關既嘢
阻住我爬文，都唔可以出聲

老老實實， vin 巴都係表達下自己意見同想法同大家交流下。
你話1999 果段野我反而睇得明，而又有d 認同。
今日又係悶市，大家輕輕鬆鬆吹下水算啦

跟開就知V巴講物

即係咁 你覺得無用 但我又覺得有用
你唔明但我又明
都唔知你嘈乜

你阻住我爬文

係
真係睇到好多野

咁我有冇叫你走？

你唔鍾意你咪走
同啲大陸人一樣咁野蠻
少少異見聲音都接受唔到

你都冇話我阻到你 又點會冇啦啦叫我走

你再拗落去就搞亂晒人哋個po架啦

顛倒是非

你依家阻住我睇嘢
我有冇叫你走？

V巴 會不會北水十一前急住收割走人

啱啱先做左Trade左, 熄app收工

23166其實做左個雙底，下面就係大裂口，幾吸引

9/24 即日出現嘅？

睇佢學到野，佢又肯分享

真，個po 學到好多野

個雙底係

尋日早咗做，如果見到雙底時先做就更著數

其實散戶仲敢唔敢追就應該係呢個Plan嘅成功失敗要素，無佢地放貨 大戶Order 又點成交

笑死 熊市+1

如果係優質既股票，散戶係6－8買進係可以等到下一個3－5賣出

只係果隻股票唔好係匯控之類既垃圾

塵巴介唔介意答下美匯同美市
想睇下有無睇錯左個大市

琴日聽証會 美匯又扯左上去 但今日又跌番
不過我睇NQ今日整固到就試上11200
應該大機會過再插落去

想問下塵巴或者其他巴打，23450-22590唔係應該散佈哂大戶買單架咩?
期指係唔係應該有機會不時彈起又再落?
但講緊而家期指殺到去23165都唔算有咩明顯反彈，咁我地又點評價23450呢個zone頂? 是否係有機會過高?

我覺得都係一個 liquidity Zone
我會睇埋佢會唔會拎黎反轉先考慮入第二注

Liquidity Zone 應該去到228唔多的
都仲係個大order Zone度

呢一棍又想呃我?

假穿雙底 做埋lowerlower 今次係咪去馬嘅樣呢

冇加到貨

如果真係大浪，入多注都唔驚啦234

到左94.6 今年大位回係一定既

回完會再試

大大力打落去？

好快打返上去

夜期又破底，唔通真係去到225

每日跌300以上

現在夾得痛痛的

夜期唔可以作準

真係多謝你班蛋散 你渣我沽 又袋你十張沽期五百點 多謝咁多位水魚一路以黎既供獻 記得繼續努力打工 千奇唔好QUIT

暈未

你咩倉

先揀一個走勢比較明顯嘅market，再去搵下有無順trend嘅靚zone，靚zone嘅首要條件，當然係佢突破時夠強。

做左付費會員先

道指做左個雙底，睇下會唔會用下面啲liquidity夾返上去。

無錯，我地假定大戶掛單就散佈係23450-22590裡面，但我地唔肯定知道最多果lot單究竟係擺係邊個位，佢可能接近zone頂，亦可能接近zone底，好似上個trade plan個turning point差不多去到zone頂。

你係呢一刻講，個zone頂當然係set得過高啦。

我地追求嘅，唔係每一次都完美pick turning point，而係每一次，set zone嘅條件都係一致。

你咁燈

上網睇 order flow 可以睇埋 入面D 單ge detail
如果想完美D 係咪睇埋呢個資訊好D?

塵巴會去到第三個位先食？

都要收費咖

明白，多謝塵巴指教!

你覺得幫到你嘅話，用埋當然好啦。

若果你問我，我就唔會用。

一，啲所謂order flow數字來源係邊度？來自非正式渠道嘅，可信性有幾高？來自正式渠道例如交易所呢啲，可信性會高嗎？

二，若果你見到啲所謂嘅order flow detail，同你睇圖表上面睇到嘅野有衝突時，你點處理？撇除我唔信呢啲數字，我都係會只專注係一樣野上面，好過同時睇幾樣野。

trade左咁多年我學到一樣好重要嘅野，就係less is more，無論係落trade嘅頻率，或落trade嘅條件都係一樣。

你意思指259？暫時尼講係，若果佢上返去時再睇下點

左側交易係逆勢分段入
右側交易係順勢一炮過
海龜就順勢分段加注
呢個逆勢一炮過有冇名堂

塵巴264個位係點預出黎

乜招都好 最重要的是賺到錢

想問下22590呢個價係咪已經預埋大戶假穿order flow zone fake老散嗰下？

好痛😭😭😭

想問下塵巴點睇納指?
之前掂過個Zone幾次, 但係好似一次比一次低
睇唔透佢係儲緊liquidity 落定係已經擸哂啲buy order就上

痛死

下星期至少再被夾多600😭

留名學野
下星期升升升

係就仆街了

600 就hit 中止蝕可以898

睇星期五夜期跟跌唔跟升就知
加上而家好多人都話,點都要落22600
對下星期無咩信心，都係預咗被夾啦

恆大支爆
應該最少都食多棍

同意呀。

牛熊窩輪只係拆細咗包裝過嘅 option product

低調 唔好gel
下星期跟塵巴贏錢

Order flow zone係大戶掛單嘅區域，22590係zone底即係佢地當時開始入市嘅位置，穿左嘅話，即是代表佢地係呢個區域上面所有嘅未成嘅掛單都已經全部被成交，所以穿左嘅話就止蝕。

儲買單嘅機會較大

而家造左雙底，即係啲liquidity係265下面，理論上around 264應該係最多沽盤嘅地方，若果大戶要入貨嘅，呢個位係最合理。

可唔可以講多少少 大戶未成嘅掛單全部成交左既意思係buy order成交?

咁反而穿左要止蝕?

唔太識order flow淨係知個位一穿要再下試

連跌左咁多日熊證都係咁少點解會有咁既情況 真係咁多賭徒玩命？

你得閒有興趣去我facebook page度睇下，Order flow theory我由最初楷開始寫左好多篇文。

唔該塵巴
我都希望呢兩日可以殺多次落去

咁多人跟 睇怕都繼續跌

近熊23500，睇下殺唔殺啦

我都賭緊命

所以呢個勢好難升
買左牛既, 建議彈上少少之後買返Put輪hedge返

黎緊又假期，點部署

出去玩
洗乜理

剛剛未殺到

今日最低位熊証係23714

咁實推唔到上去，咁瘦

係喎，最低 237，邊度嚟 235 熊

差100點推埋先好跌啊

快d 跌阿

吉倉

今次我定好多
有時都無點睇個市點走

簡巴你係開10月倉？

好難, 等你開班 / 出書

今朝轉左10月倉

上返24XXX就PUT得了

加一

好彩有跟Trade plan,233入手, PUT左果D就.....

列車剛開出, 下一站242

成交唔夠大, 怕唔怕只係後抽, 唔係大升?

跌足成個9月
月頭跌到月尾
10月仲跌恒指變零喇啵

佢話升少少開put. 唔知禽日有冇開。

錯了，我手上揸住嘅係22900牛

無圖無真相

牛都死咗幾隻，239，235，233一直被殺。
仲淡友？

屌你我開市即放牛，連登貼倉必死

放咗未？

又等下午抽返上黎？

成交太低，無曬力

咁上下收,夜期拉,聽日升都我
畢竟今日高開跌
上返2幻4就沽你老味

成班比人水熊市+1

熊就熊硬
但都要升到位先落得
你插都唔係直插啦,點都要彈一彈

依家唔+1唔好話自己識炒股

賭仔心態

準到

塵巴係唔係仲睇緊會落

自己睇圖啦,咁叫賭仔心態
講緊跌硬係港美周圖

又唔係咁講既塵巴都係俾幾個區間大家，邊的位易升易跌姐。睇升睇跌各自收行。唔好太情緒化...邊有熊硬，牛硬。有發左達啦

期指除左大冧市之外,其實一般黎講都比正股難發達
真心
3月果轉,大部分都50%起跳, 最盡你睇中心升到幾多,多過100%.
牛市果陣指數點追?
期指唯一值得期待就係大冧市

RRRR.更正返,呢幾年其實冇牛市過
偏熊既上落市

塵巴超準

跌到264 港女咪閪冧

你真係傻閪黎 跟著人買又要淆 笑柒死

今早升200，塵巴覺得係confirmed轉左勢定 無view？

我覺得似草緊貨，之後跌到230樓下先再彈

大家靜靜地咁贏得唔得先

隔離po好多人靜靜雞mon呢個po

已食左轉

食左450點, 等回再入.

個人玩長線 一日未到目標價一日都唔放 出出入入唔啱我 祝大家贏多d

坐左一個禮拜+ 長假

我保守d 232

你地洗唔洗咁準

個fake break做得咁靚
咁搞分分鐘232都唔守

22000見

美匯再升
後市危險了

其實你都幾攪笑, 買左牛, 又左驚右驚, 咁驚又唔斬左佢
一味係度話跌呀跌呀, 跟得樓主買, 人地都話要食價, 買完close apps 咪得

冇入返既星期一可能得個恨字。

漏左講。塵巴I love you

快D上返2幻4多D,然後一棍開落去down trend

做乜勁？

塵巴我都愛你

啊，你地叻姐

塵巴，我唔係好理解
日市期指夾上去237
跟手回番，夜市再夾多次上237
係大戶chok走人儲貨定係其他原因?

就咁睇結果 似係chok走 朝早跟住揸牛ge人，加埋長假期 個個唔take risk 放晒啲liquidity 比大戶了

我都估個個都係會咁做，所以我照揸牛過

做左liquidity

其實我有冇miss 到？塵巴個plan 係咪仲係本來個個？23450入，22500止蝕

234開左期等247食

我想等249

做左liquidity2
59分放晒牛，唯有安慰自己好彩係前30秒放，最後30秒跌多幾十點

梗係等258

可能要分2個月

轉倉繼續揸上去

所以玩期係最好 夜晚又可以轉身

1個月 2500 點

死貓彈即係唔係好急速咁回，又或者佢回但係始終唔可以回返去突破果個位企穩就又繼續調頭。

呢個解釋好合理。

除左manage profit之外，trade plan係一定唔會變。

我都係咁諗，但見到樓上咁多人掉轉玩。我仲以為miss 咗

thank you sir!

想問塵巴今次trading plan嘅target 係幾多

佢地分享佢地嘅操作當然無問題，最緊要唔好混淆左當係我講就OK

無錯，會打走好多追牛嘅人，比大戶入多啲貨。

琴日都懷住你一樣既諗法以為係我get錯。又話到點直落又盛

我知，但呢度係暢所欲言，混淆都預咗，唯有專注睇番我嘅reply，雖然我已經比較少上尼。

242 247 259 if I am right

係

你無睇#240

由佢啦
連第一頁都唔睇個Ｄ先屌

放鬆下先

彈得好急

距離目標仲有650點

240唔食住，等250

塵爸點睇gap up, 係未強弩之末

似係

開put 未？

開put未

樓上反手咗個堆rip

24400差唔多,覺得上唔到247
掛左24400 4張大期,沽佢老味

4張 建議你分4張溝 好過你一下比人夾淡倉

由佢,過24700我會止,
有820K
4:3左右,應該唔會被斬倉
呢個位我覺得係盡

留名跟進 我d大期 就咁岩set 247平
希望唔洗同你炒車

好似有耐wor ching

原來就係樓上CHING留D ORDER響度

呢轉升我冇買
始終我唔係神,唔會係咁反手再反手
個勢做邊邊,就做個邊
升就做正股,大跌先做空
你指數大升,買正股仲賺得多,EG981,1211, 呢2隻之前我都食到,981就食唔盡,經驗唔夠,要反省
都係果句,睇周線,跌鳩硬

快則一星期,慢則兩星期,會出方向

貼倉參考吓

吉倉有乜好貼
貼得上黎就貼唔到上FB動態
我仲期待會有囡囡MSG我讚我叻
利申30A0

btw , 得D男人MSG我拎TIPS,彩佢都有味,斬撚左碌鳩再問

週k呢支燭 差到爆
突破到240就fatfat

係我角度上上周星期一已經出左方向，其他指標配合，落21000 唔係冇可能，恆指月線亦都需要呢一次大跌，咁就有機會真打底轉勢。呢2年上落熊市好鬼難炒

挾死

師兄，玩啲咁嘅嘢呀？
夾夾喎

諗下劇本,今日橫咁耐偏上
夜期抽上,日期高開插
好有可能就要見頂

沽爆佢

離我目標有段距離
可以玩多日WAVE再做
今日先星期二

邊個話長揸

其實係咪無人再討論liquidity zone
個個喺度鳩叫短炒

仲要炒錯晒

已經俾人騎劫咗個po啦
本身係入嚟睇樓主啲理論
班人就當咗拎貼士落場炒
炒炒下就自己講埋啲新嘅睇法/理論
但明明一開始係跟樓主入市做
由驗證樓主個理論變咗【啲人留言：我覺得點】

不能認同更多

Ching 有開post?

一日塵巴未放, 我都唔會放. 食左就黎8百點

D牛仔食格好嚴重
7百點先51格

你有冇睇槓桿買差唔多la

唔睇243?

個陣買左兩隻牛 槓桿大d個隻反而食格仲嚴重
好似差30點買依加差5格

多謝塵巴, 大愛塵巴, 我先食啦.

又係呢d扮回格局

睇呢個好似易d

243先

我都係咁話

呢個可以喺邊到睇？

摩通

真,等緊呢個位沽

Thx
明明我個兩隻都係10

哭能左食成20 %

想問塵巴點set止賺？

呢個trade plan 用左半個月就食得糊

TRADE PLAN UPDATE:

恆指剛剛已升至24200呢個阻力位，我會將止蝕移至開倉價23450，即是最多是平手離場不會虧蝕，而止賺暫定上望24900。

價位由九月廿三號入之zone後，由低位已升超過一千二百點，無論在trade plan價位開倉，或自行搵位入市都應該有不錯的收穫，就繼續睇下價位係242附近呢個位置會唔會有回調。

感激塵巴分析
心入面認為會再試多次落去228先上
但係世上只有市場是對的
繼續學習

多謝塵巴

塵巴對於23100個個小Order Flow加雙底咁有信心唔會補？

佢地犧牲自己利益教緊你liquidity，明唔明？

既然無人有心想學術討論，又同我個trade plan唱反調，咁我就繼續食下花生先囉

塵巴有無開patreon？

多謝塵巴指教，期待下一個Trade plan教學

慢用

止賺位就唔會好似開倉位咁執著，都係睇啲大liquidity位，或者對家嘅order flow到價之前走。

唔好客氣，若果價位升到242呢個阻力就開始回落我一啲都唔會驚訝，亦因為咁我將止蝕移至breakeven，就睇下往後發展如何，一係就take profit，一係就平手走無損失。

我覺得若果價位落番去咁低嘅話，繼續跌嘅機會頗大，所以我將止蝕移高。

十月既回調唔會好多，本人經驗話我知通常大跌完(9月)既下一個月都係慢升至月結，本人睇本月會255-260高收

籌備緊，到時記得留意

你自己條trade完左？我個trade plan未完

我都係暫定249做止賺，若果升嘅過程有啲靚嘅liquidity造左出尼，或者可以將止蝕trail高啲，再望259。

股市呢個賭場最開心既事就係對賭
一邊係贏一邊係輸
兩邊各有睇法
咁先百花綻花
水清則無魚

客氣

暫時唔見有靚嘅liquidity出現，若果稍後回調嘅，睇下會唔會造啲新嘅liquidity出尼

承你貴言

用左半個月收貨，10％ 食糊絕對正常
散戶243 左右就會自動開始 put 架啦
Sentiment 已經轉緊

Nasdaq 蟹貨好多，變左慢牛

呢個當然，trading係零和遊戲，人棄我取，呢個亦係liquidity或order flow理論嘅精髓。

true
好似quote上面位巴打咁
佢睇呢個月255-260
但我有相反睇法時,只有行動最表達睇法
我睇唔到甚至有可能跌至210,咁我未搵位沽囉
贏輸都係自己睇法,唔係跟他人,養成自己一套
人地做到係因為呢條係佢既道,契合自己就係最好的道
但他人想學都要睇資質,睇緣份,去學唔學到.同一份教材同一份數據同一套理解,都唔等於同一個答案

冇睇塵巴po早咗入場 239入咗 依家242係阻力位 係唔係應該止賺等回落再入場 定長hold 到249先走？

有時真係難分佢地係燈緊定真心

完全同意

thx update

樓上買熊對沖果班好有死雞撐飯蓋味道
不過點都好, 多謝你地做左liquidity zone.

燈又好真心又好，都多謝佢哋

分析得無錯

塵巴, 呢D時間回調幾多先算?
穿番240就有機轉勢?

呢啲情況可以用Fibonacci去衡量，若果呢段升覆係242呢個位回調超過61.8%嘅話，轉勢嘅機會就會增加。

Ok , thanks 塵巴
穿0.618 即係差唔多開倉位就走

若果242上面呢個阻力無乜反彈就穿嘅話，呢個諗法都合理，最起碼上249應該冇問題

回下氣都正常返d

跌到落239再加注

諗住係MA20附近加

我會238先加 因為1:1既關係

唔應該加啦
跟返plan

落唔到239冇加到

犀利,完美挖坑,睇黎上硬24700

有少少zone野諗唔明 9月個位若果理解為一個sell order zone 而家上返黎又即刻有阻力 咁會唔會變成上下都有order zone

咁會發生咩事

放鬆下
唔好太緊張

就睇邊個order flow強啲，理論上大timeframe嘅order flow係會強過細timeframe嘅order flow。

若果價位好輕鬆就穿到242上面呢個阻力嘅話，你咁講都係合理。

簡迪巴又進化了！

日日靜靜地睇住個市同個po
不過只係純學習好少留言
今日推下先

塵巴，我咁畫有冇問題?
叫升穿左下跌軌
0.618 set係238左右
23882 - 24118 個枝一小時陽燭算唔算大戶入貨有支持?

簡迪巴今鋪淡淡定食雞翼

呢個天氣燒野食真係最撚爽
簡巴識玩

輕輕鬆鬆 落就加唔落就由佢到食糊位

個人意見 今朝假突見短頂

近排睇左好多哲學既野 發覺都幾適合係股市到發揮出嚟
weekend 得閒到大家討論下

點解熊市要教人玩反彈

咁不如教人25x 果陣開沽玩到23x 收倉咪仲好

我上到左285位先玩put，是次升市最少一季，坐到年尾

5月第一底，9月第二底，第三個底最多睇245

起麻無花無假，食晒波幅。

點維之熊市？（誰為牛熊定分界）股市只有升同跌，係當中找機會，既然塵巴分析得好透徹，跟唔跟睇個人。唔好太執著咩牛熊市，我散戶黎渣

跌完先話呢個係熊市，升完先話呢個係牛市。同賽後檢討一樣，其實...有意思咩。
希望谷哥都可以分享下心得

上次個trade plan 咪沽左，收哂錢啦

真，要搞清楚拋售既跌同沽空既跌

始終所有野(包括指數)都係睇正股頭，如果一個有龐大實力基底既公司佔指數大比重，點跌都好最終都會升。

比人淘汰?ok，換馬

咁撚多股災既全球股市就唔會一直升啦

以前英資港資做底，依加就到黨企

股市只有賺同蝕
上次沽 今次渣 都係賺

條友真係唔識架喎

我就唔會玩單邊
無論咩市我都會跟signal 玩 買同沽
我係覺得奇怪點解樓主教人熊市玩單邊升姐

建議巴打睇下樓主定trade plan 個原則先

佢呢個post 最後咪就係建議人 long 囉
jm9

我講緊#1喎

我意思係樓主係由liq zone 同 order flow zone 等做出發點，而唔係熊市就long 咁解。事實亦都證明左樓主個方法係work

又唔係話咩建議，只不過係樓主分析左，分享自己對後市既睇法係會咁咁咁...
如果佢分析左係會急速向下既，咁佢都一樣會分享另一種睇法出黎既。
唔通我分享自己睇法，明明自己做晒功課分析係會暴升既，都要話會暴跌？

呢度咁多高手，如果佢個plan唔掂，埋大家參詳下囉好似上面都好多連波副都唔食，直接埋牙沽佢老尾啦

long call, 打漏左字

暫睇升至24700
睇今晚同星一點行先

若果稍後價位重回23450之下便可考慮買入恆指，若價格跌穿zone底22590便止蝕離場。

234開倉，225止蝕，呢個唔係long call 係乜呀 唔理你long 期指定long call option 都好，都係買升啦係咪呀

btw, 我講既long 同long call 都係講期指，唔係option

我無講佢呢個有問題
我講緊做咩教人熊市玩升
一個二個錯重點，又係度講字眼又剩
然後淨係識叫人睇plan
無一個敢直接講我講緊果個重點
其實想盲撐直接出聲咪得

咁其實佢個strategy由始至終都唔睇牛市定熊市

對一個1個月內就完成既trade plan黎講係牛係熊唔太重要

講咁多把撚咩
3個月後仲上到水上黎個post講野再算啦

我剩係知我依家head撚住700幾800點
怕你個閪 我最多無撚玩過架姐

個人已經食左 仲點輸

咪解釋左你聽人地係由order flow zone 同 liq zone 做出發去分析，唔關牛市定熊市事。
我睇你啲留言夠係廢話啦，跟個市去咁幾時入呀，咩位止賺止蝕呀，有咩分析咁巴閉呀
鬼唔知琴晚買中六隻字會中六合彩咩

我講緊兩parts, 第二part 講緊點解淨係講升喎不斷講關唔關牛熊市jm9

又係你講熊市買反彈先，解鳩釋左你又唔睇，而家又唔知打埋啲乜9講緊淨係講升，問你有咩獨到分析又冇

睇左咩係order flow zone 同 liq zone 先繼續啦

第一次聽人講long futures 係 long call

呢個世界仲有得做short put 架食時間值同Delta 架傻仔

大船巴都係到

入黎學嘢

成個trade plan寫晒出尼，開倉價，止蝕止賺位，錢都收埋，都仲可以搵d野尼講，我真係無你咁好氣。

上次都有打手出現
只要令到高手無mood唔出post佢地就贏

Buy order flow zone呢個理論真係世界級
市場已經證明左塵巴個概念正確

唔好理佢地，我地靜靜地贏錢就得

呢個post用不推文回覆，引晒班友仔煩膠

又黎，又係度講option 定期指
其實唔識駁重點既話你真係可以慳番，唔好咁肉酸衝出黎講d 係人都知既野

理得你long 期，lc sp, 咪一樣係買升咁解
連登仔真係好鍾意咬住d 字眼係度吠吠吠

問左咁耐點解佢要suggest 熊市買升，就無人講到

不斷講點分牛熊市，講call 定put long 定short

你班友真係好肉酸呀

真

期就call put
權就lc sc lp sp

叫慣左

你可以執著人地點解熊市要教人買升。

老實講一句說話就收你皮我覺得係牛市呀得未
牛市都可以買跌啦

唔好太執著咩牛熊啦，股市係求財，唔好好似淡友一世唱淡，好友一世唱好啦。隨機執生啦。

你條友真係又唔敢直接reply 我
又無睇我d comment

牛市就齋買升？
我上邊d comments 都講左
點解唔係教人trade 兩邊
要歸邊玩？

你就係度講係牛市

果然，真係唔識駁，淨係講爭論牛熊定期 option ?

笑死我

成班護主犬咁
問熊市買升玩單邊
點解唔係教人雙邊

就一推人衝出黎淨係識講乜柒牛熊市 call put

護主心切

明明講點解唔係兩邊
就不斷有護主犬衝出黎講點define 牛熊call put

冇時間咪玩單邊lo,有咩問題，玩雙邊易左一巴右一巴

根本唔洗理呢啲傻仔
Flow Zone Theory大家都已經喺度學咗一段時間
成績已到反映一切

谷哥都可以開post 分享自己睇法
如果可以同塵巴一樣講下每一步點trade就更好
好過大家係度嘈，明知都無結果既

你幾時開post教人玩雙邊？
快啲開啦，我相信大家，包括樓主都想跟你學嘢

人地套signal做單邊咪單邊，你鍾意雙邊咪講你套signal出黎
Btw 唔好誤導新手啦大佬，long call係講futures 真係on99

我都廢事replay佢。
條友應該輸撚到傻左
靠塵巴的分析，呢個月增長左120%每星期食兩三次糊

荔枝巴深藏不露

咪係問佢有咩高見就唔敢出聲
佢打埋啲回覆打到1999咁block 柒佢算

發現呢度唔錯，幾多學術交流

呢啲都唔係學術黎，係仆過無數次街既經驗

輸過大錢就會明

真
正股唔見有力沖上,
周線呢D可上可落位
日線等繼續上完就
睇淡多
24700睇下條60天線點行先

我硬好，但不時看淡

真係要上要睇美指30K去唔去到(呢個位轉向上,反而會行cup & handle杯身高,慢慢睇,正股唔落注,指數到位再沽,控制風險,不過幾百點我就個人冇乜興趣)
老老實實,唔覺有機會
而家D指標,要行返上勢,太難了

玩到咁大，你叫佢點回你好

1分鐘前野生捕獲塵巴出現塵巴我上面有無講錯

屌，好有共鳴

唔好係度模糊焦點

我問既野好簡單，係有班護主犬係度講埋d definitions 乜乜柒柒

同埋關我教唔教人咩事？我重點又唔係講要教人賺錢

連登仔係咪真係咁鍾意錯focus 咁討論

講講下就講其他野，唔識講番重點？

你班友係咪真係廢到唔識答
然後再加多句答我都廢事，係咪咁

我問點解咋喎
問下都唔比呀？
有無咁惡呀你班哈巴狗

講唔到點解咪直接回我 唔識囉
做咩係度out focus 講其他野

你估你想雙邊嘅好處可以hedge到睇錯邊嘅風險，做單邊一樣可以long futures 再加sc ，用時間價值hedge 番睇錯邊風險，可能你唔識啦

Long call 講錯你咪認囉，我夠可以話你想shift focus 唔比人屌你講錯野，你自尊心有無咁重呀

算罷啦
反正人紅就招是非
好多人妒忌

塵巴， 我未睇哂成個order flowntheory. 但點解肯定到大戶未成交的單依然存在，佢地唔可能因市場走勢而改掛其他價位嗎？

無錯，琴日朝係非常典型嘅開市假突破，大戶利用追牛果班傻散走緊啲貨，240亦係形成左明顯嘅支持位，240下面應該會匯聚liquidity，你嘅思考方向十分正確

我一早都已經係咁講
咁鍾意發表意見既咪出去自己開個新既PO囉
硬係要係度講自己啲新見解
跟手仲有人話：我覺得好受用

受用咪出去開個新PO傾囉
搞到啲野亂曬

大戶嘅掛單係會有時間性，都會depends on行緊咩trend，zone嘅大細，(即係屬於咩timeframe)，價位越快重回order flow zone，反彈嘅機率越高

好感動，塵巴真係多謝你，改變左我好多

又係假突破？

今次真

射了

246 見

儲左成星期，要射勒

感謝塵巴
233call上黎 244平晒
期待下次trade plan

252止賺

is a good day

今日食左糊，執成個月糧

上啊含指等你247

我錯啦,即刻鳩沖買正股先
升得咁有力

24600買返少少熊hedge返先

爽呀

早左走

而家再入，上望25200

249留返雜種南下先啦扯到咁橫，我會驚架

笑死，跌時又覺得未跌夠，一大棍又覺得升完

十月最低消費冇255都唔食

淡友唔見晒

隻谷哥呢

255 唔係唔得 不過係下個月

捐返入老母閪啦

人地睇緊signal ，你識條鐵

熊市黎架！

答我問題未，唔好扯開話題
點解教人玩單邊

估唔到即日就到24700多謝塵巴小弟今次終於可以食到條trade事實再一次證明塵巴嘅方法係work ge

請問24700呢個位係咪有sell order zone？

i兄好耐冇見

hey 簡迪巴今次想靜靜地贏嘛上面成班股神又牛又熊反手再反手咁發表偉論我就費事插嘴啦見宜家班友唔見哂咪靜靜雞上水感謝塵巴lor

靜靜地贏

btw 簡迪巴你今次target 幾多放

跟返塵巴plan
259

食到咁盡我之前捱左成千點價就唔食咁多靜靜雞睇住你同塵巴食trade等睇你燒雞翼

個zone靚唔靚係有另外一啲標準，而我以上講呢啲情況就遍向值博率方面睇，例如你順trend嘅咁個zone嘅機率就會高啲。

基本上242想呢個位反彈唔算大，，即係算叫"無乜點回"，今日爆升亦引證左之前嘅預期。

唔好客氣，繼續努力！

唔好客氣，都要靠你嘅眼光嘅

客氣了

恭喜晒！

佢唯一可以做嘅就係入尼噤個負皮，不過噤極都係計得一次

叻仔！繼續努力！

多謝塵巴 雖然未食糊都一定要多謝左先

247呢個位暫時會瑯住一陣，但上249應該無乜問題

食左先多謝穩陣啲，不過我都笑納

呢一刻個portfolio追返今年輸既一半 點都要多謝左先

大家好開心 條trade 未完架

塵巴點睇700又試穿560?
跟咗塵巴你係咁call hsi 但自己唔生性530嗰陣put咗700

有啲巴打可能入市位唔同，提早食左糊先。Trade plan來講，目標係249，或睇情況望高啲259

食左 搵位再入

上到249會睇下有咩反應，可能會trail高止蝕再望259，到時會同大家講。

我就跟返塵巴再加幾隻藍牛。都知道恆指呢段會升，點解仲要put藍籌股（除咗隻病貓）

情感驅使下犯錯
諗住530佢會回少少先再上 點知升到冇返轉頭

好耐無睇過700，原來都仲係range緊，咁個分析都同之前無變，喺564上面同500樓下肯定有好多liquidity匯聚，若果恆指真係繼續升勢嘅話，564上面啲liquidity就好可能會做KY，即係終於大棍穿上去。

Agree 連埋9988 果埋全部破頂
今年食埋今轉就收工

想問下大家/塵巴點睇聽日hsi？
我心大心細緊入唔入返牛過夜，但又覺得今日升咁多聽日會稍作調整

炒即日？

上星期一買牛今日247個下食咗先，諗緊幾時再入

247 磨很久

塵巴，禮拜一開市1分鐘升左160點算唔算係buy order flow zone?大量掛單未完全成交，所以價格若日後回落至24344可買入，24180止蝕
Thanks

好想知今日打完風聽日開市會發生咩事

睇埋今晚美市先講
情況都幾唔樂觀

果個都算係，但要留意個zone係過左weekend之後先爆上，即係過左周末唔知會唔會有啲data我地睇唔到，咁個zone就未必準確。

例如會有咩反應?
如果今日開市已升穿250
係咪會提高止蝕? 止賺先去259?
定睇下會唔會做一次Test retest / 等有Reject先走

想知操作會點

開心嘅係星期一食左糊 睇黎又有機會上返車

橫盤左成日好悶啊幾時跳水俾我又入返兩手

隻700 突破zone

無當ky用
唔似 應該一鳩穿上去先岩

係，感覺好奇怪

諗住落幾多會入返

起碼都244樓下先啦到時再睇咩情況

好奇怪真係

要再升，佢都係要回完再上
唔再升見頂，佢都係要回
所以結論 短期700 應該係跌

次次預測都錯幾百點
唔再post 預測
BtwBtw

另外 700再跌下去以塵巴理論應該叫日圖假突

lower low

情況不妙
準備離場

可能要落返242 order flow zone

升太急點都要回一回既

Order flow zone 唔係穿左就冇左架咩

就快到

上次大升好彩食左糊先，今次睇位再入

24000 至24200 應該算係一個order flow zone?

算吧，價格喺嗰到開始攀升？？

諗緊落到240先上返車

未必落240

要睇下242條gap係反彈定直落

1001

落硬，又要睇238

感覺似回242，240啲大位拎貨順便夾多殺牛，不過都係睇下塵巴點睇先

止蝕擺返23450,應該冇變

我反而想睇下有冇機會揸多轉

242輕鬆穿

彈都唔彈下直落

睇下有冇急彈

241今日應該都穿

240應該黎緊穿硬

呢幾日真係好精彩

發左場夢，大升打風大跌

星期一大升果日晨早IN左小米21.45
打大風我都未死得住
再落最多平手,唔駛輸既

起碼好過琴日幾十點妹下妹下冇野睇

24400入左兩張細期，重傷

依家個底算唔算最後防線
如果破底下面完全冇zone

等出新PLAN

兩日差唔多跌成千點，假突破都唔洗還咁多

冇入黎一排 呢個PO啲人仲係度真突假突 笑撚到我ON9 你地真係廢到好撚核突

你終於認自己on9，人地個個錢都收埋喇，你慢慢笑啦on9仔

呢兩日嘅下跌，令249呢個阻力變得更明顯，即係上面嘅liquidity會增加，若果上返去249嘅話，係249呢個位造假突破嘅機會會增加，所以止賺位會定係249。若果唔上返去繼續跌嘅，止蝕維持係開倉價23450，即係平手離場。

佢見唔到上面好多人食左糊包括我